【元朗襲擊】民陣向各國領事發公開信 促向國民發旅遊警示

民陣今日（23日）就前晚（21日）元朗襲擊事件和政府對事件的回應，向各國駐港領事發公開信，希望各國敦促香港政府保障各國居港國民的人身及財產安全，向國民發出對港旅遊警示。

民陣指，7月21日晚的元朗暴徒「有組織、公然無差別地攻擊平民、製造社會恐慌」，阻嚇市民行使言論自由和表達自由的權利，威脅平民人身和財產安全，嚴重損害法治，形容事件在文明社會，根本無異於恐怖襲擊。

民陣亦提到警方在21日晚於上環的清場行動，市民並無破壞商店、襲擊途人行為，惟警方以致命武力包括催淚彈、布袋彈和橡膠子彈清場。民陣認為，港島區衝突的暴力，肇於警察清場粗暴；而元朗的暴力，則由警察縱容暴徒而成。

民陣續指，6月以來的政治風暴，反映香港沒有真正民主普選，一國兩制難以為繼，香港的法治和自由將會繼續受到政權的暴力和黑勢力威脅，質疑香港能否保持其馳名國際的營商環境和旅遊天堂美譽。

民陣稱，特首林鄭月娥一日不回應民間五大訴求，民怨只會更大，局勢只會繼續惡化，故向各國領事呼籲，要求特區政府承諾保障居港國民的人身及財產安全，並向國民發出旅遊警示，避免國民成為警察和黑勢力濫用暴力的受害者。

無錯香港真係好危險維尼唔好再放大陸人來港消費了